---
author: Romain Janvier
hide:
    - navigation
    - toc
title: Dentiste
tags:
    - string
difficulty: 140
---

# Élocution chez le dentiste

Chez le dentiste, la bouche grande ouverte, lorsqu'on essaie de parler, il
ne reste que les voyelles. Même les ponctuations sont supprimées. 
Vous devez écrire une fonction `dentiste` qui prend en paramètre une chaîne de caractères `texte` et qui renvoie une autre chaine ne contenant que les voyelles de `texte`, placées dans le même ordre que dans `texte`. 

Les voyelles sont données par :
```python
VOYELLES = ['a', 'e', 'i', 'o', 'u', 'y']
```
On ne considérera que des textes écrits en minuscules, sans accents.

???+ example "Exemples"

    ```pycon title=""
    >>> dentiste("j'ai mal")
    'aia'
    >>> dentiste("il fait chaud")
    'iaiau'
    >>> dentiste("")
    ''
    ```

{{ IDE('exo') }}
